<QUESTION> Is Rome the capital of Italy?
<CATEGORY> geography
<PARSETREE> 
(SQ
  (VBZ Is)
  (NP (NNP Rome))
  (NP (NP (DT the) (NN capital)) (PP (IN of) (NP (NNP Italy))))
  (. ?))

=====================================================

<QUESTION> Is France in Europe?
<CATEGORY> geography
<PARSETREE> 
(SQ
  (VBZ Is)
  (NP (NNP France))
  (ADVP (RB in))
  (NP (NNP Europe))
  (. ?))

=====================================================

<QUESTION> Is the Pacific deeper than the Atlantic?
<CATEGORY> geography
<PARSETREE> 
(SQ
  (VBZ Is)
  (NP (DT the) (NNP Pacific))
  (NP (NP (JJR deeper)) (PP (IN than) (NP (DT the) (NNP Atlantic))))
  (. ?))

=====================================================

<QUESTION> Did Neeson star in Schindler's List?
<CATEGORY> movies
<PARSETREE> 
(SQ
  (VBD Did)
  (NP (NNP Neeson))
  (VP
    (VB star)
    (PP (IN in) (NP (NP (NNP Schindler) (POS 's)) (NN List))))
  (. ?))

=====================================================

<QUESTION> Did Swank win the oscar in 2000?
<CATEGORY> movies
<PARSETREE> 
(SQ
  (VBD Did)
  (NP (NNP Swank))
  (VP
    (VB win)
    (NP (NP (DT the) (NN oscar)) (PP (IN in) (NP (CD 2000)))))
  (. ?))

=====================================================

<QUESTION> Is the Shining by Kubrik?
<CATEGORY> music, movies
<PARSETREE> 
(SQ
  (VBZ Is)
  (NP (DT the) (NN Shining))
  (ADVP (RB by))
  (NP (NNP Kubrik))
  (. ?))

=====================================================

<QUESTION> Did a French actor win the oscar in 2012?
<CATEGORY> movies
<PARSETREE> 
(SQ
  (VBD Did)
  (NP (DT a) (JJ French) (NN actor))
  (VP
    (VB win)
    (NP (NP (DT the) (NN oscar)) (PP (IN in) (NP (CD 2012)))))
  (. ?))

=====================================================

<QUESTION> Did a movie by Spielberg with Neeson win the oscar for best film?
<CATEGORY> movies
<PARSETREE> 
(SQ
  (VBD Did)
  (NP
    (NP (DT a) (NN movie))
    (PP
      (IN by)
      (NP (NP (NNP Spielberg)) (PP (IN with) (NP (NNP Neeson))))))
  (VP
    (VB win)
    (NP
      (NP (DT the) (NN oscar))
      (PP (IN for) (NP (JJS best) (NN film)))))
  (. ?))

=====================================================

<QUESTION> Did Madonna sing PapaDoNotPreach?
<CATEGORY> music
<PARSETREE> 
(SQ
  (VBD Did)
  (NP (NNP Madonna))
  (VP (VB sing) (NP (NNP PapaDoNotPreach)))
  (. ?))

=====================================================

<QUESTION> Does the album Thriller include the track BeatIt?
<CATEGORY> music
<PARSETREE> 
(SQ
  (NNP Does)
  (NP (DT the) (NN album) (NNP Thriller))
  (VP (VB include) (NP (DT the) (NN track) (NN BeatIt)))
  (. ?))

=====================================================

<QUESTION> Was Beyonce' born in the USA?
<CATEGORY> geography
<PARSETREE> 
(NP
  (NP (NNP Was) (NP (NNP Beyonce) (POS ')))
  (VP (VBN born) (PP (IN in) (NP (DT the) (NNP USA))))
  (. ?))

=====================================================

<QUESTION> Who directed Hugo?
<CATEGORY> movies
<PARSETREE> 
(SBARQ
  (WHNP (WP Who))
  (SQ (VP (VBD directed) (NP (NNP Hugo))))
  (. ?))

=====================================================

<QUESTION> Which is the scary movie by Kubrik with Nicholson?
<CATEGORY> movies
<PARSETREE> 
(SBARQ
  (WHNP (WP Which))
  (SQ
    (VBZ is)
    (NP
      (NP (DT the) (JJ scary) (NN movie))
      (PP
        (IN by)
        (NP (NP (NNP Kubrik)) (PP (IN with) (NP (NNP Nicholson)))))))
  (. ?))

=====================================================

<QUESTION> Who won the oscar for the best actor in 2005?
<CATEGORY> movies
<PARSETREE> 
(SBARQ
  (WHNP (WP Who))
  (SQ
    (VP
      (VBD won)
      (NP (DT the) (NN oscar))
      (PP
        (IN for)
        (NP
          (NP (DT the) (JJS best) (NN actor))
          (PP (IN in) (NP (CD 2005)))))))
  (. ?))

=====================================================

<QUESTION> Which actress won the oscar in 2012?
<CATEGORY> movies
<PARSETREE> 
(SBARQ
  (WHNP (WDT Which) (NN actress))
  (SQ
    (VP
      (VBD won)
      (NP (DT the) (NN oscar))
      (PP (IN in) (NP (CD 2012)))))
  (. ?))

=====================================================

<QUESTION> Who directed the best movie in 2010?
<CATEGORY> movies
<PARSETREE> 
(SBARQ
  (WHNP (WP Who))
  (SQ
    (VP
      (VBD directed)
      (NP
        (NP (DT the) (JJS best) (NN movie))
        (PP (IN in) (NP (CD 2010))))))
  (. ?))

=====================================================

<QUESTION> In which continent does Canada lie?
<CATEGORY> geography
<PARSETREE> 
(SBARQ
  (WHPP (IN In) (WHNP (WDT which) (NN continent)))
  (SQ (VBZ does) (NP (NNP Canada)) (VP (VB lie)))
  (. ?))

=====================================================

<QUESTION> What is the capital of Spain?
<CATEGORY> geography
<PARSETREE> 
(SBARQ
  (WHNP (WP What))
  (SQ
    (VBZ is)
    (NP (NP (DT the) (NN capital)) (PP (IN of) (NP (NNP Spain)))))
  (. ?))

=====================================================

<QUESTION> With which countries does France have a border?
<CATEGORY> geography
<PARSETREE> 
(S
  (PP
    (IN With)
    (SBAR
      (WHNP (WDT which))
      (S (NP (NNS countries)) (VP (VBZ does)))))
  (NP (NNP France))
  (VP (VBP have) (NP (DT a) (NN border)))
  (. ?))

=====================================================

<QUESTION> Which is the highest mountain in the world?
<CATEGORY> geography
<PARSETREE> 
(SBARQ
  (WHNP (WP Which))
  (SQ
    (VBZ is)
    (NP
      (NP (DT the) (JJS highest) (NN mountain))
      (PP (IN in) (NP (DT the) (NN world)))))
  (. ?))

=====================================================

<QUESTION> Where is the highest mountain?
<CATEGORY> geography
<PARSETREE> 
(SBARQ
  (WHADVP (WRB Where))
  (SQ (VBZ is) (NP (DT the) (JJS highest) (NN mountain)))
  (. ?))

=====================================================

<QUESTION> Which is the deepest ocean?
<CATEGORY> geography
<PARSETREE> 
(SBARQ
  (WHNP (WP Which))
  (SQ (VBZ is) (NP (DT the) (JJS deepest) (NN ocean)))
  (. ?))

=====================================================

<QUESTION> Which pop artist sings CrazyInLove?
<CATEGORY> music
<PARSETREE> 
(SBARQ
  (WHNP (WDT Which) (ADJP (JJ pop)) (NN artist))
  (SQ (VP (VBZ sings) (NP (NNP CrazyInLove))))
  (. ?))

=====================================================

<QUESTION> Where was Gaga born?
<CATEGORY> music, movies
<PARSETREE> 
(SBARQ
  (WHADVP (WRB Where))
  (SQ (VBD was) (NP (NNP Gaga)) (VP (VBN born)))
  (. ?))

=====================================================

<QUESTION> In which album does Aura appear?
<CATEGORY> music
<PARSETREE> 
(SBARQ
  (WHPP (IN In) (WHNP (WDT which) (NN album)))
  (SQ (VBZ does) (NP (NNP Aura)) (VP (VB appear)))
  (. ?))

=====================================================

<QUESTION> Which album by Swift was released in 2014?
<CATEGORY> music
<PARSETREE> 
(SBARQ
  (WHNP (WHNP (WDT Which) (NN album)) (PP (IN by) (NP (NNP Swift))))
  (SQ (VBD was) (VP (VBN released) (PP (IN in) (NP (CD 2014)))))
  (. ?))

=====================================================

[Finished in 34.1s]